[為攝影而生] Sony XZ2 Premium

XZ2 Premium Sample Photo From Mobile01

以上圖片轉至Moble01
分享一些使用XZ2 Premium所拍攝的照片，來看索尼雙鏡頭實力如何

XZ2 Premium旅行实拍照片第二波

Video sample

XZ2 Premium

P20 Pro

S9+

以上影片轉至
SONY最頂級Xperia XZ2 Premium登台 黑科技在雙鏡頭高感光錄影

Sony XZ2 Premium 相關資訊

1. XZ2 Premium 的快門最長只有 1 秒，請參考 Sony jp 與 Sony cn 的 13 級/階快門速度調整，包含: 1/4000s, 1/2000s, 1/1000s, 1/500s, 1/250s, 1/125s, 1/60s, 1/30s, 1/15s, 1/8s, 1/4s, 1/2s = 0.5s, 1s 共 13 個變化

2. XZ2 Premium 的顯示幕可能為 RWGB 排列，所以可以提高 30% 的亮度，可能比 RGB 排列的螢幕更加省電。是偽解析度嗎? 不確定，但是害怕發生如 Galaxy 的 Pentil 排列、 Mate 10 的 RWGB 排列都是偽解析度，而且 YouTube QHD 只能 30fps，YouTube 60fps 只能 FHD。啊，話說 iPhone X 的 Super Retina HD 458ppi 也是偽解析度喔，實際上只有 343.5ppi 呢。

3. XZ2 Premium 之援 LAA (Licensed-Assisted Access) 技術，意思是: 把 LTE 與 WiFi 網速整合，以達到更高的網速

4. 臺版 XZ2 Premium 防水防塵等級標示為 IP65 / IP68，日版 XZ2 Premium則標示為 IPX5/8

5. 主屏幕的操作介面，有全新設計的簡易模式，具有大字、大圖標，易於查看與操作

6. 未來可能有 Play J 這個類似 Twitch/X Box/Google Play 的遊戲社群平台，整合直播、聊天、社交等相關功能，不過不清楚是否有與其他遊戲登陸平台整合，目前正在 Beta 測試中

7. 3D 掃瞄系統，DMM Make 已經可以打印成品出來，並且對於 Xperia 的 3D 掃描與列印有相關優惠，3D 列印的功能正式實體化，並且支援 FaceBook 社群分享與 SNS (整合貼圖的) 簡訊傳送 (請考 sony jp)

8. New Xperia Home 目前正在開發中，舊版的 Xperia Home 已經停止開發，這可能是對應 UI 操作方式有極大變化的 Android P，擁有 Android P 搶先測試的 XZ2 系列或許會最先收到 New Xperia Home 的更新

9. PS5 (PlayStation 5) 預計 2020 ~ 2022 年左右上市，預計可能有新的 PS Game on Xperia 串流方式，可能有 5G 技術所帶來的 VR 體驗 (PS VR on Xperia)，全新的聯網系統 (5G, IoT, 802.11ae)，全新的硬體架構，全新的軟體設計與周邊。對了，Steam Link Beta 現在也可以串流 Steam 遊戲到手機上了

10. Sony 原廠終於整合了 AR Core 與 Google Lens，未來 Google Assistant 可能會支援繁體中文 (臺灣) 喔，請參考 Google I/O 2018

11. Xperia 日文鍵盤支援 POBox Plus 技術 (借助輔助功能，流暢地輸入字符。日本特有的功能，例如:智能預測轉換和錯字自動糾正，將有助於準確的字符輸入。)

12. 支援 5 種字體/字型的設置與更換，包含 1. ソニーモバイルUDゴシック（標準）[Sony Mobile UD 哥德式 (標準)], 2. ベビポップ (Bebipoppu), 3. 万葉行書 (萬葉行書), 4. ハミング (哼唱), 5. UD角ゴ コンデンス80 (???)

13. 支援 "1 Seg/Full Seg"，(隨時輕鬆收看電視節目。)(它對應於圖像質量壓倒性高的的 Full Seg，以及流暢視頻的 1 Seg。在大約 5.8英寸的顯示屏上，您可以享受您任何都不想錯過的節目。)(※觀看 One Seg·Full Seg 廣播需要 Sony Mobile USB Type-C to 3.5mm，轉換·TV Antenna Cable (電視天線) 的 SO01（同捆）。)(1 seg: 日本主要以行動電話等移動電子產品為接收對象的數位電視服務。數位電視的每個頻道里有 13 個頻片，而該服務只使用其中的 1 個。其餘 12 個提供給高畫質節目，也相對地稱為 12 Seg 或 Full-Seg。)

14. 濕螢幕/濕手指操作 (在雨天或在廚房裡欣賞音樂和電影。)(觸摸精確度高，因此即使您的手和屏幕潮濕，您也可以舒適地操作。)

15. 在 Xperia 上欣賞錄製的節目。您可以隨時觀看索尼製造的藍光光盤刻錄機錄製的電視節目。您還可以觀看直播節目或進行錄製預約。*要使用此功能，您需要從 Google Play 下載視頻和 Video & TV SideView。*對於兼容的 Sony 藍光光盤刻錄機和詳細檢查，請參閱官方資料。

16. 改進的單手模式，輕鬆一滑，即可自由改變屏幕大小。

17. 喇叭音量提高 30%，螢幕亮度提高 30%，iso 12800 錄影最高 1080p/ 30fps

以上資料轉至Mobile01

XZ2 Premium 其餘沒談到的

影個條友部工程機仲係早期版本

Beautiful

好正 ， 可惜出咗xz2無幾耐

16:9超粗上下巴

鬼佬覺得靚既華人 同我地眼中 覺得靚既華人味咪又差好遠

大家口味審美觀唔同， 無野好嘈到

咁粗上下巴

堅！

佢個雙cam合成堅過 垃圾華為好多

可惜個快門最慢都係得一秒

Sony點樣做到部機咁厚，又咁重，仲要冇3.5mm

236g嘅手機

XZ2P仲要垃圾過XZ2

見到個樣同重量都唔開胃啦 仲點吸引人地了解個餡

TL;DR

咁粗上下巴真係仲樣衰過M字額

明明XZP指紋解鎖嗰位係完美，又要變做背面指紋解鎖

AUBE= BIONZ X

成版都係Show Blocked User

部機好笨重

好撚柒啊救命啊 比返xzp我啊

以前個bionz x for mobile都係丟落高通粒soc 軟解
今次自己用真功夫整粒野係唔同d

今代個cam係好左唔少，百屌成材，但係design language就見仁見智

部機醜樣影相再靚都冇用啦

,上下巴好粗 好肥

點都好過人哋下巴都冇呀

iPhone X冇下巴都可以俾你笑，咁慢慢做你嘅Sony打手啦

快門都係得一秒 冇得救

我屌 笑下人哋冇吓巴都可以俾人屈我做打手
你班友真係惡過人

更何況我最撚憎啲機冇額頭冇下巴吖
呢啲好主觀啫 你見到條女冇咩下巴都冇興趣啦

我又唔係冇屌過罪大部機又圓又肥

其實你有冇睇過iPhone X真機，你咁嘅嘢都講得出，你笑M字額都正常，但係你笑冇下巴

我做電話game嘅日日見住部iphone x我會唔知

估唔到有人唔鍾意冇下巴，我真係見識少

其實一秒好夠用
再唔係就四秒
三十二秒係無用， 手機根本解決唔到長曝熱噪點問題

長曝係勁多noise
有人用P20 pro 長曝32秒影銀河
勁多熱噪點

一秒連Light Trail都影唔到，同埋上網睇有人用htc唔知邊部32秒長曝光影銀河好靚冇乜noise

搵到

好靚

樓主sony打手，好似係

呢個都係

42個回覆有16個都係火星，超過1/3，對sony有冇咁深仇大恨呀

出xzp紅色果隻色就換
利申：用緊紅色xzp

無計，見到有位Sony打手咁on9，之前仲去其他機嘅討論區話其他機係垃圾

仲有啲打手吹到成街啲人都用Sony機

話佢影相靚都打手？
部機分明唔係sell樣， 其他野
重點係攝影
純粹為攝影而生

成個怨婦咁

你睇埋佢回左幾多Sony post就知

你哋嘅Sony打手

🌚2018年中仲可以出部條邊咁粗既垃圾。仲賣咁貴。執左去算啦，本本諗住連ps4

好撚柒煩，成個湊利久咁

完全封閉喇

佢又唔係無理取鬧，不過太婆媽，煩過利狗

Sony打手

多餘
咪又係唔夠八達通 knox adhell 3.5mm 實用

仲要部機樣柒

原來而家手機standard 去到影星星

同意，今代太樣衰，定係想迫人上1399?

認真... Xz2已經算幾聚手 但都叫接受到重量
X2p 仲重左。。。

I'm very pleased with the XZ2 camera
Almost as good as Pixel's!

xz2影相都垃圾

P20 pro啱佢
自動p圖+重味精

壓縮到咁都睇到好多張都爆 noise wor
有d就用 Snapseed 拉低 brightnesss 搞到太暗，佢原文有講

入到嚟都預左見到火星人係到亂吠

你話 Xperia 厚係垃圾 design，我都可以話 edge screen 係垃圾 design，Notch 又係垃圾 design。

2xx g... 真心重..
我連6s+ 都覺得重.

iphone X係因為sensor而有notch，Samsung edge係可以做到無邊框，仲要有功能
Sony超粗上下巴有咩用，唔好同我講靚

膠通問題

Sony XZ2 Premium
11.9 mm 厚
236g重
73.2 %Screen To body Ratio
冇4K 60fps
超粗上下巴
冇3.5mm
得64GB選擇，如果用雙卡，好快無位

iPhone X
7.7 mm厚
174 g重
80.93 %Screen to Body Ratio
冇下巴
有4K 60fps
不過都係冇3.5mm

買XZ2P 唔知洗唔洗買手機殼呢？

XZ2

點解官方要搵XZ2P同XZ比較，係咪因為知道XZ2P嗰4K唔夠靚， 同XZ2或者XZP 比較咩分別

XA1/2 冇 edge screen 都無邊框
*** 擺明研究咗可曲屏唔知用係邊，跟住亂用，用係傳說中嘅摺機就有睇頭 la。

Sony 上下巴用嚟放 front cam，正面雙 speaker，samsung 個 右 speaker 仲係放係條邊到。

為左全屏夾硬整個 notch，唔好同我講靚

S9 Plus front cam: 8mp, 1/3.6"
XZ2P front cam: 13mp, 1/3.06"

XA1/2做到窄邊係因為冇防水，之前膠層定設計師解釋過

又唔見XZ2同XZ2P無邊框，係咪因為XA2先係旗艦機
Samsung有將Edge整Edge Panel同Edge lighting，仲有得改做Back 功能，唔洗拉高navigation bar，同埋Edge係更加好揸手，不過好唔好用就見仁見智
就算Sony將上下巴用嚟放Speaker都冇可能咁粗，你睇下Pixel 2 XL就知，我到依家都唔明點解可以將3.5mm整走，但係都係咁粗上下巴同咁厚，講緊係236g，仲要加個Case，唔加Case就會

部機仲要得64GB揀，依家2018年啦，一部4K HDR嘅手機得64GB揀

都係嗰句，我覺得有正面喇叭嘅話上下巴無問題，上下平均，唔係三下巴就得

記得買手機殼

咁"鬼佬"地方銷量係咪幾好?

佢會答你，銷量係有好多唔同因素影響

Pixel 2 XL 好似係將 speaker 同個 frame 一體化咗。基本上唔會有廠咁做，大幅增加成本。除左 google，賣電話唔係主要收入，samsung 都唔會咁整，一粒 speaker 用落幾款機到。

我知 *** 為左個 edge 加d垃圾 function ，分清楚係為左個真正有用 function 而加 edge 定為咗 sell edge 而加 function。gimmick 就係 gimmick。加條垃圾邊嘅容易 hide 又易爆 mon

架仔學咩人做手機
大韓民族先識做高質手機架嘛

其實好反智，你為咗雙Front Speaker而要超粗上下巴，Edge Panel開app快好多，唔洗去翻Home Page，如果你真係用過唔會咁講，同埋係唔會有咁易hide錯囉，你咁驚 爆mon咪買手機殼囉，你XZ2P都要買㗎啦，如果唔係會自轉，同埋冇3.5mm又要加adapter咁麻煩，XZP2重都唔緊要，仲要咁粗上下巴，仲要得64GB

美國佬先識整

Samsung係由用家角度出發

Sony就是旦啦
反正都冇人buy架啦

Sony連Always On display都冇
唔通又想講Always On Display係Gimmick

呢啲都叫Gimmick

拗黎都冇意思 佢覺得係gimmick係垃圾
但市場反應最客觀

btw 淨係個samsung個ui
都體會到一間賺到錢既一線品牌同就執三線品牌既分別
***真係靚同華麗同 user friendly好多
htc:

sony:

Samsung:

仲有得Hide Content，呢啲咪功能囉，用Sony嘅一定唔會明

冇辦法 三星係用戶體驗走得前太多
各方面拉開同市井手機既差異化
你估真係一張八達通咁簡單咩
背後係講緊三星既在地化同實力
同追求硬件之外既優化
製造用戶黏性

multi windows都係google呢年幾兩年先加到

所以三星同sony htc 真係唔同lv

又係呢條友入嚟吹奏Samsung係咩玩法

係值得吹奏既冇問題架

粗下巴前喇叭打機最正

仲識轉

lcd用always on display

條友好撚癲，之前講左句htc影相垃圾佢成世都記撚住你

>>12. 支援 5 種字體/字型的設置與更換，包含 1. ソニーモバイルUDゴシック（標準）[Sony Mobile UD 哥德式 (標準)], 2. ベビポップ (Bebipoppu), 3. 万葉行書 (萬葉行書), 4. ハミング (哼唱), 5. UD角ゴ コンデンス80 (???)

Google返，原來日版XP已經可以轉字型
而家先推畀其他地區

有得俾你揀用唔用，唔通好似Double Tap To wake咁，俾人取消咗嗰功能

Sony打手仲癲
屌完人，自己柒咗，話人哋係打手